\documentclass[a4paper,11pt,xcolor=dvipsnames]{scrartcl}


% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% packages
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %


%
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
%
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tikzsymbols}
\usepackage{tabularx,colortbl}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{upquote}
\usepackage{url}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{synttree}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{parskip}



% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% Listings
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %


\input{../Auxiliary-latex-files/listing.tex}



% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% Zeichendefinitionen
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %

\newcommand{\rs}{\upharpoonright}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}




\begin{document}

\section*{Übung: Rekursion 1}
\begin{itemize}
    \item Primitive Rekursion
    \item Endrekursion
\end{itemize}

\section{Aufgabe}
Zur Erinnerung, das Schema der primitiven Rekursion:
\begin{lstlisting}
prim c g 0 x = c x
prim c g n x = g (f (n-1) x) (n-1) x
    where
        f = prim c g
\end{lstlisting}
Verwenden Sie das Schema der primitiven Rekursion zum Implementieren der folgenden Funktionen (Parameter, die nicht benötigt werden, sollen vom Typ \texttt{()} gewählt werden):
\begin{enumerate}[(a)]
    \item $m2(n) = 2n$ (\texttt{m2 :: Integer -> () -> Integer})
    \item $e2(n) = 2^n$
    \item $exp(x, n) = x^n$
    \item $fact(n) = n!$
\end{enumerate}

\section{Aufgabe}
Welche der folgenden Funktionen liegen in einer endrekursiven Form vor?
\begin{lstlisting}
f g x
    | x == 0 = g x
    | otherwise = g $ f g (x -1)

length xs = case xs of
    [] -> 0
    x : xs -> (+1) $ length xs

length ' ls = aux
    $ map (const 1)
    $ ls
    where
        aux ys = case ys of
            [] -> 0
            [x] -> x
            x : xs -> aux $ map (\ y -> (+1) x) xs
\end{lstlisting}

\section{Aufgabe}
Gegeben ist die Funktion
\begin{lstlisting}
sieve :: (a -> a -> Bool) -> [a] -> [a]
sieve pred xs = case xs of
    [] -> []
    x : xs -> x:(sieve pred $ filter (pred x) xs)
\end{lstlisting}
\begin{enumerate}[(a)]
    \item Implementieren Sie die Funktion in einer endrekursiven Form, einmal mithilfe eines Akkumulators und einmal mithilfe von Continuations.
    \item Benutzen Sie die endrekursiven Funktionen um die Funktion zu realisieren, die zu gegebenem \texttt{Int n} eine Liste mit allen Primzahlen bis (inklusive) \texttt{n} zurückgibt.
\end{enumerate}

\section{Aufgabe}
Gegeben Sei:
\begin{lstlisting}
data Tree a = Tree a [Tree a]

depth :: Tree a -> Integer
depth (Tree _ subtrees) =
    1 + (maximum $ 0:(map depth subtrees))
\end{lstlisting}
Implementieren Sie die Funktion \texttt{depth} in endrekursiver Form.\\
\textbf{Hinweis: } Verwenden Sie als Akkumulator eine Liste von Bäumen.

\section{Aufgabe}
Die Fibonacci Funktion ist definiert als die Summe der zwei
vorherigen Glieder (und Anfangswerte). Die
"Tribonacci"-Funktion ist als Summe der letzten drei Glieder definiert:
\begin{align*}
    trib(0) & = 1
    \\
    trib(1) & = 1
    \\
    trib(2) & = 1
    \\
    trib(n) & = trib(n-3) + trib(n-2) + trib(n-1)
\end{align*}
Implementieren Sie die Tribonacci-Funktion endrekursiv.

\end{document}